**費迪·夏摩亞**（，）是[英國](../Page/英國.md "wikilink")[童星](../Page/童星.md "wikilink")。知名作品有2005年[提姆·波頓導演的兒童奇幻電影](../Page/提姆·波頓.md "wikilink")《[朱古力獎門人](../Page/朱古力獎門人.md "wikilink")》，並且凭借在2004年《[寻找梦幻岛](../Page/寻找梦幻岛.md "wikilink")》裡的出色表现被誉为「全英伦最幸运小童星」。

## 生平

夏摩亞生于[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")[康登倫敦自治市](../Page/康登倫敦自治市.md "wikilink")，夏摩亞的母親休·拉蒂默（）是[經紀人](../Page/經紀人.md "wikilink")，和他的父親[愛德華·海默](../Page/愛德華·海默.md "wikilink")、[丹尼尔·拉德克利夫合作過](../Page/丹尼尔·拉德克利夫.md "wikilink")\[1\]。

2006年在出演《[奇幻精灵事件薄](../Page/奇幻精灵事件薄.md "wikilink")》时与[莎拉·伯格](../Page/莎拉·伯格.md "wikilink")（Sarah
Bolger）相恋\[2\]，2009年时传闻分手。

## 主要電影、電視作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>角色</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/尋找新樂園.md" title="wikilink">尋找新樂園</a>（Finding Neverland）</p></td>
<td><p>彼得·路維林·戴維斯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兩隻老虎.md" title="wikilink">雙虎奇緣</a>（Two Brothers）</p></td>
<td><p>拉烏爾·諾曼丁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沙仙活地魔.md" title="wikilink">沙仙活地魔</a>（Five Children and it）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/巧克力冒險工廠.md" title="wikilink">巧克力冒險工廠</a>（Charlie and the Chocolate Factory）</p></td>
<td><p>查理·巴格特</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/美好的一年.md" title="wikilink">美好的一年</a>（A Good Year）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞瑟的奇幻王國：毫髮人的冒險.md" title="wikilink">亞瑟的奇幻王國：毫髮人的冒險</a>（Arthur and the Invisibles）</p></td>
<td><p>亞瑟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/把愛找回來.md" title="wikilink">把愛找回來</a>（August Rush）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃金羅盤.md" title="wikilink">黃金羅盤</a>（The Golden Compass，配音）</p></td>
<td><p>潘拉蒙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/奇幻精靈事件簿.md" title="wikilink">奇幻精靈事件簿</a>（The Spiderwick Chronicles）</p></td>
<td><p>傑瑞·葛雷斯／賽門·葛雷斯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/原子小金剛_(電影).md" title="wikilink">原子小金剛_(電影)</a>（Astro Boy，配音）</p></td>
<td><p>原子小金剛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（Arthur and the Revenge of Maltazard）</p></td>
<td><p>亞瑟</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>（Arthur et la guerre des deux mondes）</p></td>
<td><p>亞瑟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吐司:敬!_美味人生.md" title="wikilink">吐司:敬! 美味人生</a>（Toast: Older Nigel Slater）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（Master Harold and the Boys）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/彩繪愛情.md" title="wikilink">彩繪愛情</a>（<a href="../Page/The_Art_of_Getting.md" title="wikilink">The Art of Getting</a> By）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝兹旅馆.md" title="wikilink">贝兹旅馆</a>（Bates Motel）</p></td>
<td><p>諾曼·貝茲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/驯龙骑士.md" title="wikilink">驯龙骑士</a>（Justin y la Espada del Valor）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/好醫生_(美國電視劇).md" title="wikilink">好醫生</a>（The Good Doctor）</p></td>
<td><p>肖恩·墨非, 也是製作人之一</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/好醫生_(美國電視劇).md" title="wikilink">好醫生</a>（The Good Doctor）</p></td>
<td><p>肖恩·墨非, 也是製作人之一</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注釋及参考

## 外部链結

  -
[Category:英格蘭男電影演員](../Category/英格蘭男電影演員.md "wikilink")
[Category:英國前兒童演員](../Category/英國前兒童演員.md "wikilink")
[Category:英格蘭編劇](../Category/英格蘭編劇.md "wikilink")
[Category:剑桥大学伊曼纽尔学院校友](../Category/剑桥大学伊曼纽尔学院校友.md "wikilink")
[Category:倫敦人](../Category/倫敦人.md "wikilink")
[Category:帝国奖获得者](../Category/帝国奖获得者.md "wikilink")

1.
2.  [1](http://tinypic.com/view.php?pic=8gf7ha9&s=1#.Uy7XqXB2_j8)